<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://hiies.cn</id>
    <title>Jshi</title>
    <updated>2020-03-26T13:16:56.417Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://hiies.cn"/>
    <link rel="self" href="https://hiies.cn/atom.xml"/>
    <subtitle>My Blog</subtitle>
    <logo>https://hiies.cn/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://hiies.cn/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Jshi</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于快递 ]]></title>
        <id>https://hiies.cn/post/delivery</id>
        <link href="https://hiies.cn/post/delivery">
        </link>
        <updated>2019-12-04T08:56:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<center>转</center>
<br>
快递单一般分为两层。每次签收了快递的时候，你拿着你的包裹，快递员撕掉回执单，你满怀期待，准备回屋里打开包裹，看看你的衣服/书/数码产品/成人玩具。但你有没有注意过，其实回执单的背面也是有写东西的。
究竟写了些什么，作为一个快递的签收者，你不知道，也不应该知道。
<p>有些时候，我们拿到快递，总觉得有点不对头。比如你买了几盘黄碟，上网查早就到了你这个城市，但很晚才送到你手里，而且送到你手里的时候，那个快递员似笑非笑，带着一点深沉的意蕴，就好像你拉锁开了自己却不知道。你低头看看，拉锁没开，而且后来你还觉得这几盘碟有点异样的粘腻。再比如你买了几本诗集，叶赛宁，什么什么的，那个快递员一进门，就带着一点不屑的神情，把书交到你手里后，终于是抑制不住的说:同志，这种抒情印象派的诗还是少看些的好啊!说罢他迈步昂扬着出去，朗诵到:我不是什么诗人，我只是个哭泣的孩子!
你再迟钝也感觉到什么了吧?
对的，他们知道你的东西是什么。一个闷骚姑娘的情趣小内衣，一个二逼青年的文艺小退稿，你前女友寄给你的一络头发，甚至是寄给政界要人的定时炸弹，炭疽粉末，他们全都知道。
这就是快递员们的秘密，所有的包装都是虚设的。</p>
<p>让我们了解一组数字，上海这样的城市，一个片区收件员一天可以收多少快递呢?答案是将近三百个。如果你不是个淘宝店主，大多数人一辈子都发不了这么多快递。所以，当你发快递的时候，你就不自量力的选择了完全的信息不对等。
设想一下，一个嫖客在一位性工作者身上辛勤耕耘，“宝贝你爽么？”“哦，大哥，好大呀！你真厉害！”
这是屁话。
业余嫖客是不可能在职业性工作者面前有什么均势的，自打你一进门，七八个姑娘已经在瞬间分析出了你的JJ长度，惯用体位，以及用什么样的语言和动作刺激你尽快出货，时间精确到秒，误差±3。你在她们面前就像一只故作凶狠的吉娃娃，每个人都可以易如反掌搞定你。当然，这是其他行业的故事了，有机会再说吧。
一个有经验的收件员像一台人肉X光机，他走进你的家，走进你的办公室，从你的语态，从包裹的重量和形状上，分分钟就猜出你要投送什么。即便你在内件名上语焉不详，甚至甚至刻意回避，没有和他打过照面，只要他们掌握包裹，一切都不是秘密。
拆？这太过低级。</p>
<p>我曾经看过一些快递业内的精英在饭桌上比拼这种特殊的技能，令人叹为观止。
一位金发非主流少年，拿起一个快递封，轻轻一捏，”标书！“一位中年大叔，拿起一个纸箱，轻轻晃动，“玻璃杯！”
一位白发老头，目有精光，他拿起一个小盒，贴在上面，以挑西瓜手法叩击，”U盘！金士顿的！“已经很难以想象了是么？但作为业界耆宿，这样还不够。
他贴近小盒，反复叩击，片刻，一头豆大的汗珠，终于释然，”4G。“</p>
<p>所以，永远不要以为自己和快递员只是一个路人的关系。你可能对他一无所知，他却已经洞悉了你的一部分，如果你经常收发快递，你在快递员面前基本上已经是个透明人了。他知道你的名字，你爱吃什么零食，你喜欢什么风格的衣服，还有你的联系电话，你的家庭住址和你的公司地址，可能因为你也加入了人人网开心网之类的SNS网站，你的同事，朋友圈同样一览无余。
如果你的朋友和同事也要收发快递，如果所有的快递员都能把信息共享……这就是我要告诉你们的，关于快递员们的第二个秘密。
他们的确能把信息共享，因为世界上只有一个快递公司。</p>
<p>你可能早就意识到一个荒谬的现象了，总有某一家快递公司让你愤怒的谩骂，然而这家快递公司总也不倒，名声奇烂，然而依然有人用他发快递。而且，这种烂服务总是均衡的，一个地方的圆通很烂，不一定另一个地方的圆通就很烂，那里很可能是申通最烂。即便是口碑很好的顺丰，你也会发现网上有大把的控诉。
这是为了平衡。因为所有的快递员都属于一个组织。
不要被迷惑了。申通，圆通，顺丰，EMS，DHL，UPS,，宅急便……这都是些幌子！世界上只有一个快递公司，并没有名字，大家只是简略而有力的称之为”Company“。在中国，快递员们喜欢用一种亲切的语调，称之为”组织“。所以，你要是在路上听见两个人讲”组织最近怎么怎么样“，他们不一定是党员，他们很可能是快递员。</p>
<p>你觉得这个城市最有权力的人是谁？是GCD？是黑社会？还是那些商界巨头？都不是。
快递员，他们是城市之王。
你是一个书记，你要收快递的吧？你的秘书要收快递的吧？你的办公室成员要收快递的吧？所有这些人的信息快递员全都知道。你是黑社会，你要收快递的吧？你的保护伞要收快递的吧？你的小弟马仔们要收快递的吧？所有这些人的信息，快递员也知道。
不要去惹快递员。你不知道他们有多大能力。
是的，有时候，你买的零食似乎被人偷吃了，你买的电子产品可能被摔坏了，你冲快递员大吼大叫，指责他应当对此负全部责任。
你错了。</p>
<p>两个方面。
一，你得罪了快递员。在和快递员吵架不久之后，你会发现自己工作不顺，仕途受损，投资赔钱，和老婆性生活也不和谐了。你可能买两本成功学的书看一看，烧香拜佛算命，甚至吃点伟哥什么的，你有想过这和你得罪了快递员有关系么？不会的，你天真的以为自己吵一架，大不了以后不和这个快递公司打交道，你根本不知道你已经上了快递公司联席会议的ban list。他们要玩死你，所以你在今后的人生里挫折重重。终于你承受不了生活的重压，彻底的用一根绳子结束你那loser的人生。这个城市每天都有人自杀，你有想过其中至少一半是死于对快递员态度恶劣么？
二，快递员根本不需要偷吃你那点小零食，也根本不会摔了你的东西。他们是思路清晰动作精准的人，不会搞这点小动作。让我来告诉你，一个快递员想吃点什么东西的时候，是如何操作的。如果他想吃点枣，他就去大仓挑，秘密的，只对快递员开放的大中转仓，所有快递公司的包裹都要先在这里中转，这是你快递慢的一个原因。他拿出所有装枣的包裹，用十块一斤的枣替换掉二十块一斤的枣，用二十块一斤的枣替换掉五十块一斤的枣，最后再用五十块一斤的枣换掉一百块一斤的枣。然后他写一张报失单，说十块一斤的枣丢了，自己愿意承担赔偿两倍的运费，也就是二十多块。然后他拎着一百块一斤的枣回去熬粥了。
卖枣的丫还以为自己赚了两三块呢。</p>
<p>所以，你在淘宝上，买到的东西总是那么不合意，欠一点味道，但东西又没有烂到可以愤然投诉的地步，于是你只好别别扭扭半遮半掩的给个好评，”枣还可以吧，给个好评”。又或者是，“怎么说呢，一分价钱一分货吧”。见过这种好评么？给过这种好评么？你是不是觉得淘宝奸商很多？如果你是一个淘宝卖家，你会不会一样觉得很冤屈，现在淘宝这么难做，多好的东西都有人不满意。
无论卖家还是买家，快递员在玩你。</p>
<p>同理，如果你购买的电子产品，拿回手里，总是质量存疑，貌似进水的机身，背部几道刺眼的划痕。这是当然的，因你那个手机在快递员手里用着呢，你拿到的是人家换下来的。如果愤而退货，快递员会把正货再装回去发回商家。
卖手机的大惑不解，没有问题，检测不出问题。
“亲，您的手机没有质量问题，确实是全新机，亲，不能退的。”
“操，用着用着就死机，开机就白屏，还说是全新机，操，必须得退。”
争执，谩骂，调解，双方亲友团各表真相。来回三四趟，商家气傻了，这明明是全新机，买家气疯了，这明明是翻新机。快递员遥远的某一处，在论坛静观其变，看帖不回帖。
买家如果忍下来了，那么快递员就换了一部新手机。卖家如果接受退货了，想想你们这来回退换货一共花了多少快递费。
70%的原单真的是原单，70%的三码合一确实是三码合一，可他们为什么名声这么臭。
因为你永远逃不脱快递员的手掌心。
并不是所有人都不知道快递员的可怕之处，某些身处行业最顶端的人其实早就察觉了其中的端倪。比如马云，你以前常看到他说要建立属于自己的物流，他其实已经知道了快递员的神秘组织了，可他一直也没敢真的建，这说明他还有点脑子。比如衣神，他真的是因为卖假名牌被抓的么？
好多事情，其实不像你看上去那么简单。
为什么IPAD2依然是9.7寸？为什么卡扎菲在27岁就能成功政变？为什么两个CD盒子长度恰好等于一张黑胶唱片？</p>
<p>这都是因为快递。
教主算个毛，卡扎菲是个蛋，狂言称“我们比上帝更受欢迎”的披头士也不过是一帮毛头小孩，他们敢声称自己比快递员更有权力么？
怕了么？怕就保持沉默，对快递员态度好一点。无论是顺丰，UPS，还是圆通，哪怕他是个离异，爱吹牛逼，上半身硕长无比的中外运敦豪前雇员呢？
友善，尊敬，虔诚。他会对你印象不错，然后在神秘的快递员系统为你说点好话，你的人生会顺当许多。
当然，在他对你颇有好感，没什么防备的时候。你可以动作轻微的瞟一下，他撕下回执单的一刹那，你在背部会看见什么的。那是他们组织的信条，永不对外界开放的暗号。</p>
<p>“寄件人大傻冒，收件人大傻逼。”他们用加粗的黑体奔跑着念诵。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[基因与人，遗传]]></title>
        <id>https://hiies.cn/post/gene</id>
        <link href="https://hiies.cn/post/gene">
        </link>
        <updated>2019-12-04T08:55:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“有那么一批学者,比如写过《自私的基因》的道金斯等,他们认为,每一个基因都在追求更多地复制自己,身体只不过是基因一时的聚集地,是受基因控制的生存机器,一旦基因在身体的下一代中完成了复制,传递了尽可能多的拷贝,身体就可以死亡腐烂了.生物表现出的种种行为,只是基因为了永远存在下去的手段!”
我听得目瞪口呆,这完全颠覆了我的常识.</p>
<p>“我们是生存机器,是被盲目编程的自动机械,为的是保护叫做基因的自私分子.基因就存在于你我之间,他们创造了我们的灵与肉;保护基因是我们得以存在的最终理由.’这就是道金斯写在《自私的基因》一书里的话.就是说‘适者生存’的‘适者’,不是物种,不是种群,也不是单个生物个体,而是遗传的基本单位-----基因.
所有人类所有的生灵,不都是承载这基因的皮囊吗?
生存对于我们来说,到底意味着什么?</p>
<p>只有真正找到了生存的意义,才能够坚定地活下去吧.想通这一点后,遭遇再大的困难,都不能让人迟疑退缩!
我应该感谢,在我如此年轻的时候,就碰到了这个“返祖”事件.与其什么都不知道地活过一生,倒不如现在就开始思考.
人,为什么生存?
人,为什么生存!</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对用户来说，「免费」的定价模式真的好吗？ ]]></title>
        <id>https://hiies.cn/post/free</id>
        <link href="https://hiies.cn/post/free">
        </link>
        <updated>2019-12-04T08:50:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<center>转</center>
<br>
我对免费与收费服务的区别和界限困惑过很久，然后看到了一句令我茅塞顿开的话：
<p>如果商家为你提供免费服务，那你就不是他们的客户，而是他们的产品。</p>
<p>看明白了这句话，再看那些免费服务，就豁然开朗了：</p>
<p>谷歌和百度做搜索服务，使用搜索服务的几亿人就成了一个成功的产品，广告主花钱实际是在购买这个巨大“产品”面前的曝光率；</p>
<p>电视台做各种各样的节目争夺收视率，观众就是产品，用节目吸引人气并划分出观众的年龄、性别、爱好，然后同样将这些分门别类的观众卖给合适的厂家，让厂家在他们面前展示自己的商品；
但是如果你收看付费频道，那你就成了客户，首先不必被广告困扰，其次，电视台对你的态度从“吸引、分类”变成了“服务、满足”；</p>
<p>网游的免费玩家，只需要给他们一些很初级的乐趣就可以，然后通过对乐趣的限制，吸引他们中的一小部分升级为付费玩家（客户）。而大部分始终免费的玩家，实际是被打包成一个巨大的“陪太子读书”的团体，供付费玩家们杀戮、领导、指挥；而且，付费少些的人同样要陪付费更多的大太子们读书；</p>
<p>对大型商场而言，顾客不是直接客户，商铺租户才是，顾客实际是他们提供给各商铺的产品，招揽到适合商铺类型的顾客才是他们的目的。所以，找准商场定位、招揽合适的商家进驻、针对定位进行宣传、甚至免费冷气、班车、座椅、公厕这种小事，都是为了尽可能给商铺提供更多客源。</p>
<p>回到题目中来。免费是好事吗？这个无所谓好坏，免费是种商业模式，关键看免费的目的是什么。
如果希望免费用户升级为真正的付费客户，那就会提供有限的免费服务，同时采取各种方法筛选出愿意付费的用户，并吸引他们升级；
如果免费用户只是纯粹的产品，真正的客户是另一群人，那就会通过免费服务尽可能多地吸引“真正客户们”想要的人，筛选掉无用的；
如果两者兼有，就要分别考虑，如何能达到两者的平衡；如果营销方式有误，可能会赔了夫人又折兵。</p>
<p>所以说，某个免费服务好用还是不好用，大部分情况下取决于商家希望你们这些用户怎么做：
如果觉得不好用，但付费就能变得好用，那就是商家希望你付费；
如果觉得不好用，你选择离开，那就是说你属于商家希望筛掉的那部分用户：不愿花钱，同时也没有作为产品卖给真正客户的价值；
如果又免费又好用，那你和商家其实是各取所需的双赢关系，也正是他们期望的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[模式复原]]></title>
        <id>https://hiies.cn/post/vs</id>
        <link href="https://hiies.cn/post/vs">
        </link>
        <updated>2019-06-17T08:03:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<center>FCOM</center>
<br>
<p><strong>1. 由于FCU 所选高度变化引起的复原</strong></p>
<p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hiie/Pic/master/img/20190617150805.png" alt=""></p>
<hr>
<p><strong>2. 由于NAV 方式失效（人工或自动）引起的复原</strong></p>
<p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hiie/Pic/master/img/1560755351778.png" alt=""></p>
<hr>
<p><strong>3. 当机组未执行FD 指令时的速度保护（AP 未接通）</strong></p>
<p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hiie/Pic/master/img/20190617151004.png" alt=""></p>
<hr>
<p><strong>4. 因V/S 过大的速度保护</strong></p>
<p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hiie/Pic/master/img/20190617151215.png" alt=""></p>
<hr>
<p><strong>5. 因目标V/S 过大的速度保护（TCAS 模式接通）</strong></p>
<p><img src="https://raw.githubusercontent.com/hiie/Pic/master/img/20190617151410.png" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A320电子舱通风的几种形态]]></title>
        <id>https://hiies.cn/post/vent</id>
        <link href="https://hiies.cn/post/vent">
        </link>
        <updated>2019-05-13T09:48:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<center>转</center>
<br>
电子舱通风形态是一个非常复杂的问题，原因有这么几个：1. 本身系统复杂，活门很多；2. 送风扇和排风扇按钮与风扇工作与否之间并不是一一对应的逻辑，而是牵扯到了其他活门，人机界面非常不直观；3. FCOM里的说明和解释没有涉及到原因，而且法国人的逻辑原因导致哪些话说的非常难以理解。下面，我试着用一种深入浅出的一步步推演的方式来介绍这部分的内容。
<p>还是那句话，要想了解一个系统，首先要了解它是做什么的，根据最基本的需求构建出一个最简单的结构，然后一点点往上添加部件，了解各个部件的逻辑和作用，逐渐形成一个整体，这样才能从最直观的方式记忆这个系统。那么，就电子舱通风而言，基本需求很简单，就是用风吹电子设备，带走热量。那首先我们构建一个最基本的结构来实现吹风的效果。</p>
<p><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741036770.jpg" alt=""></p>
<p>上图就是最基本的结构，两个风扇，两个活门，从外界抽风到电子设备，再排出去。这基本上就是开路形态的结构了，只是还要加上一部分从驾驶舱顶板吸入空调空气（用与冷却顶板、跳开关面板和系统控制面板）。那让我们把它加上去，看看完整的开路结构是什么样子：</p>
<p><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741041619.jpg" alt=""></p>
<p>那开路形态在什么时候用呢，在地面天气比较热的时候。为什么是在地面，因为在空中开了就是释压了啊，进气扇根本抽不进外界空气的，气都往外跑了。那为什么是天气热的时候呢，很简单，你在家天气冷的时候可以不开窗户，热的时候不开窗户那还不得闷死么。</p>
<p>理解了开路形态的逻辑，那闭路形态就很容易能想到了，反过来嘛，也就是天气不热的时候，还有空中的时候。既然不能通过外界空气来冷却电子设备，那就要想别的办法。空客还是很聪明的，设计了一个叫做蒙皮热交换器的东西。外界比较凉快，那跟外界接触的蒙皮就就比较凉快，那么让内部空气贴着蒙皮走一圈就能够被冷却。</p>
<p><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741063534.jpg" alt=""></p>
<p>此时的蒙皮进气活门和排气活门都是关闭的。但空客又考虑到如果热交换器效率不行，冷却不下来怎么办呢？于是又增加了旁通部分。</p>
<p>这里要说明一件事情，电子舱通风并不是从一个口把风吹进整个电子舱再从一个口排出去，而是一个管子进来然后分成很多管子通向每一个设备，然后从每个设备出来合并成一个管子排出去。可以理解为每个设备都是被盒子包裹起来的。这些盒子以外剩余的空间还是很大的，工程师都是可以进去做维修的。</p>
<p>那么整个电子舱除了这些盒子里面有通风，剩余的空间也是有空气的，而且一般来说，这些地方因为没有发热设备，温度比盒子里的要低。所以，这就提供了一种旁通的方式，可以将热空气通过货舱底部排走，再从剩余空间抽取温度相对较低的空气进入通风管道，从而增加了蒙皮热交换器的效率。所以，完整的闭路形态是包括了蒙皮热交换器和旁通部分的形态：</p>
<p><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741100897.jpg" alt=""></p>
<p>上图中，中间的AVIONICS EQPT就是被盒子包裹着的电子设备，而旁通部分的AVIONIC BAY则是电子舱里盒子以外的剩余空间。</p>
<p>而如果在空中，闭路形态还不能满足冷却的需求该怎么办呢？既然不能通过打开蒙皮进气活门来增加进气（会释压从而逆流），那就只能增加热空气的排出了。但毕竟外界气压太低，所以设计了将蒙皮出口活门打开一半（其实是打开活门中间的一个小翻门）的中间形态，用于在空中温度较高时候的电子舱通风：</p>
<p><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741113506.jpg" alt=""></p>
<p>总结一下，正常的构型就是开路、闭路、中间这三种。那具体什么时候会改变构型呢？法国人的诡异逻辑再次出现了，什么高于/低于临界值，地面和空中不同，在温度上升或下降时还不一样，说得很复杂。其实原则就两个，一是形态选择的原则。如果蒙皮热交换器能够满足冷却要求，也就是说外界温度比较低，就用它来冷却，这时候就是闭路状态。如果满足不了，就直接用外界空气来冷却，这就是开路状态。中间形态就是将一部分在交换器中循环的空气排出，这就会从电子舱里引入更多的空气以满足温度要求。二是临界温度的原则，就是春捂秋冻，温度上升的时候到高一点的临界温度再转换，温度下降的时候到低一点的临界温度再转换。 至于设计原因，是为了防止如果只有一个临界温度，当外界温度在临界值上下波动时，活门时开时关不稳定，易损坏。</p>
<p>说完正常构型再来看非正常构型。FCOM里只说了当送风扇和排风扇被超控后，通风系统会处于一种闭路状态，然后什么风扇工作什么不工作，但却没有说明为什么要超控，什么时候会跳出警告。如果不理解原因，就无法理解这两个按钮对应的构型。</p>
<p>从AMM中可以看到，整个通风系统里，有3个压力传感器（压力开关），2个温度传感器，1个烟雾探测器：</p>
<p><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741130808.jpg" alt=""></p>
<p>所以不正常情况就有三类：低压、超温、烟雾。至于为什么没有超压，这个我也不知道，可能电子舱的结构和风扇的功率不可能造成超压吧。总的原理是，当探测器探测到低压或超温时，通风系统会要求超控送风扇或排风扇，进入闭路形态，关闭旁通活门，并且引入一个新的空气来源：从空调管道。这是为了让尽量多的空气在闭路中循环，以提高压力或降低温度。</p>
<p>那为什么有时候要超控送风扇，有时候要超控排风扇呢，导致的构型有区别么？这个原因在FCOM里没有说，在AMM里找得到。压力传感器在电子设备上游有2个，下游有1个。如果是上游传感器探测到低压，“VENT BLOWER FAULT”警告出现，要求超控送风扇。此时，除了造成上述闭路构型外，送风扇停转，排风扇继续转动，这是因为在上游低压的情况下，空调管道的压力是大于送风扇处的，那么送风扇与空调管道的单向活门就会关闭，所以送风扇转不转根本没有意义。直到整个管道内的压力达到与空调管道的相同时，单向活门才会重新打开。而如果是下游压力低，“VENT EXTRACT FAULT”警告出现，要求超控排风扇，此时上游这个单向活门不会收影响，所以送风扇可以继续转。</p>
<p><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741138912.jpg" alt=""></p>
<p>如果是温度传感器探测到高温，与上游的压力传感器探测到低压情况相同，都要求超控送风扇。因为都是在上游，都是需要从空调引入空气，当然，这里更需要的是空调引气的低温吧。</p>
<p>至于烟雾情况，为了尽量减小影响范围以及快速排烟，系统直接从空调管道引气，冷却电子设备后从蒙皮出口活门排除机外。考虑到空中外界压力低的问题，蒙皮排气活门只是部分打开。此时系统会要求超控两个风扇。送风扇上游已经没有空气了，所以它也没有必要转了，而排风扇可以帮助尽快排烟，所以继续转。</p>
<p>所以实际上超控送风扇、超控排风扇和两个都超控对应的是三种逻辑，而不是直接对应某个部件：</p>
<p><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741439785.png" alt=""></p>
<p>AMM中的示意图：</p>
<p><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741453526.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[座位01号乘客的流水账]]></title>
        <id>https://hiies.cn/post/spe01</id>
        <link href="https://hiies.cn/post/spe01">
        </link>
        <updated>2019-05-13T09:43:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>现在车里一半的人睡着了，另一半的一半在努力睡着……而另一半的一半像我一样在玩手机… 一群相等模样的年轻人包围着我，不过晚点他们也像后面的老年人一样昏昏沉沉… 出人意料的安静啊 耳机里这个音乐不是叙事的，而是在描绘一个送别的画面… 这应该是民谣的吧…有吉他，有女主角，但似乎又能感觉到画面里&quot;玻璃&quot;的存在
我想到长亭外的某个阴天下午 等等，为什么不是九鼎公园呢？ 现在才听的是《送别》，心里想的是其实也没去过几个城市 在某些鸡汤文章里，这几条信息已足够讽刺地拼凑出一个竭尽全力将自己风格化的坐在绿皮火车硬座的经济型客户了
虽说这样的经济型乘客稀松平常，但是…保持这种费劲的叙事，是一种潜在的社会潜规则:你得有保持一定程度的…复杂的自觉性。 脑阔疼脑阔疼，加之外力造成的脑补震荡，脑阔想是要抱着脑仁私奔了，庸人自扰了，大概是想凑点字数
但我也不能假装这个念头从没出现过…毕竟就这个呲溜的冒出来了 oK，这个念头让我有了真正的睡意…… 妈的，怎么到站了？一路上没上高速走走停停的竟然冷不丁的到了
好吧，集结在尾部的伞兵开始检查各自的包裹了 我可以开始焦虑怎么去找你了</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[过渡高度TA和过渡高度层TL]]></title>
        <id>https://hiies.cn/post/TA-TL</id>
        <link href="https://hiies.cn/post/TA-TL">
        </link>
        <updated>2019-05-13T03:57:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<center>转</center>
<br>
过渡高度和过渡高度层简单的讲，就是飞机在起飞和进近过程中高度（表）基准值转换的一个空间。这个过渡空间分成上下两个面，离地面近的这个面（下面）我们叫做“过渡高度”；离地面远的面（上面）我们叫做“过渡高度层”；过渡高度和过渡高度层之间，我们叫“过渡夹层”。  
<p><img src="https://hiies.cn/post-images/1557719898573.jpg" alt=""></p>
<p>我们知道，为了让所有巡航的飞机有一样的零点高度，我们会把高度表设置为标准气压，就是1013.2百帕或者29.92英寸汞柱，所有的飞行高度以QNE为基准面。而在飞机起降过程中，我们的高度表使用的是修正海压高QNH。所以，飞机起飞离场加入航线或脱离航线进场着陆，就需要进行修正海压高与标准气压高间的转换，即进行基准气压面的调整。为了统一转换的时间，所以设定了过渡高度和过渡高度层：过渡高度TA（Transition Altitude）是以修正海压QNH为基准面在机场区域内划定的一个气压高度，在这个高度（含）以下，所有飞机按修正海压高飞行。 过渡高度层TL（Transition Level）是在过渡高度以上可以利用的最低飞行高度层（以QNE为基准面的飞行高度），在这个高度（含）以上，所有飞机按标准气压高飞行。过渡夹层（Transition Layer）是指过渡高与过渡高度层之间的空间（即垂直间隔），它随修正海压的变化而变化，但在任何情况下必须在300~600米。</p>
<p>在了解了过渡高度和过渡高度层的定义后，我们来看高度表基准值转换的时机：<br>
1）起飞离场。当飞机起飞前，我们从标准仪表离场图、收到的情报通播或管制员会告诉飞行员本场的修正海压和过渡高度。（一般过渡高度是3000米）。起飞以后，当飞机上升到修正海压3000米（QNH3000米）的时候，我们开始转换基准，将QNH调整到1013，即QNE，然后继续爬升至批准的或预定的航线高度。<br>
2）进场着陆。进近前可以从航图、情报通播以及管制员那里得到目的地机场的修正海压以及过渡高度层（一般过渡高度层是3600米），当飞机下降到高度标压3600米（QNE3600米）的时候，我们开始转换基准，将QNE调整到得到的本场修正海压，然后再按照调整后高度表的读数下降至管制员告知的修正海压高度，继续进近。 上面的两点是最简单、易懂的转换，事实上，使用机场QNH区域有一个水平边界，有些机场使用的是以本场的VOR台为中心，选定一个半径，画一个圆，在这个范围内使用机场QNH。还有些机场是在本场附近选择一些地理坐标点，将这些坐标点连接起来所围成的一个区域内，使用QNH。这就是我将要说的第三种高度基准值转换：<br>
3）当飞机的飞行高度低于标压3600米（QNE3600米），在进入某机场QNH区域水平边界的时候，要将飞机的高度表基准值由正在使用的QNE调整到该机场当时的QNH，然后根据机场进近/塔台的指定修正海压高度通过机场区域，在出水平区域的边界时，再将正在使用的QNH调整到1013.2百帕继续标压高度飞行。
<img src="https://hiies.cn/post-images/1557719905666.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[COSMOS]]></title>
        <id>https://hiies.cn/post/cosmos</id>
        <link href="https://hiies.cn/post/cosmos">
        </link>
        <updated>2019-05-11T05:08:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我们是一个善于学习和把握规律的文明，这世界总循着各种规律，周而复始。但我们也许终将无法触及最长周期的两端，或许即使想象力能够超越光速，超越任何已知事物的想象力，也终究无法越过未知事物的产生，存在，消亡……
脑子是个好东西……向那些没有迷茫并沉沦在有限事物里的大脑们致敬</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello World]]></title>
        <id>https://hiies.cn/post/hello-world</id>
        <link href="https://hiies.cn/post/hello-world">
        </link>
        <updated>2019-05-10T04:46:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://hiies.cn/post-images/1557463570227.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>