<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://hiies.cn</id>
    <title>Jshi</title>
    <updated>2019-12-04T08:54:24.256Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://hiies.cn"/>
    <link rel="self" href="https://hiies.cn/atom.xml"/>
    <subtitle>My Blog</subtitle>
    <logo>https://hiies.cn/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://hiies.cn/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Jshi</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对用户来说，「免费」的定价模式真的好吗？ ]]></title>
        <id>https://hiies.cn/post/free</id>
        <link href="https://hiies.cn/post/free">
        </link>
        <updated>2019-12-04T08:50:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我对免费与收费服务的区别和界限困惑过很久，然后看到了一句令我茅塞顿开的话：</p>
<p>如果商家为你提供免费服务，那你就不是他们的客户，而是他们的产品。</p>
<p>看明白了这句话，再看那些免费服务，就豁然开朗了：</p>
<p>谷歌和百度做搜索服务，使用搜索服务的几亿人就成了一个成功的产品，广告主花钱实际是在购买这个巨大“产品”面前的曝光率；</p>
<p>电视台做各种各样的节目争夺收视率，观众就是产品，用节目吸引人气并划分出观众的年龄、性别、爱好，然后同样将这些分门别类的观众卖给合适的厂家，让厂家在他们面前展示自己的商品；<br>
但是如果你收看付费频道，那你就成了客户，首先不必被广告困扰，其次，电视台对你的态度从“吸引、分类”变成了“服务、满足”；</p>
<p>网游的免费玩家，只需要给他们一些很初级的乐趣就可以，然后通过对乐趣的限制，吸引他们中的一小部分升级为付费玩家（客户）。而大部分始终免费的玩家，实际是被打包成一个巨大的“陪太子读书”的团体，供付费玩家们杀戮、领导、指挥；而且，付费少些的人同样要陪付费更多的大太子们读书；</p>
<p>对大型商场而言，顾客不是直接客户，商铺租户才是，顾客实际是他们提供给各商铺的产品，招揽到适合商铺类型的顾客才是他们的目的。所以，找准商场定位、招揽合适的商家进驻、针对定位进行宣传、甚至免费冷气、班车、座椅、公厕这种小事，都是为了尽可能给商铺提供更多客源。</p>
<p>回到题目中来。免费是好事吗？这个无所谓好坏，免费是种商业模式，关键看免费的目的是什么。<br>
如果希望免费用户升级为真正的付费客户，那就会提供有限的免费服务，同时采取各种方法筛选出愿意付费的用户，并吸引他们升级；<br>
如果免费用户只是纯粹的产品，真正的客户是另一群人，那就会通过免费服务尽可能多地吸引“真正客户们”想要的人，筛选掉无用的；<br>
如果两者兼有，就要分别考虑，如何能达到两者的平衡；如果营销方式有误，可能会赔了夫人又折兵。</p>
<p>所以说，某个免费服务好用还是不好用，大部分情况下取决于商家希望你们这些用户怎么做：<br>
如果觉得不好用，但付费就能变得好用，那就是商家希望你付费；<br>
如果觉得不好用，你选择离开，那就是说你属于商家希望筛掉的那部分用户：不愿花钱，同时也没有作为产品卖给真正客户的价值；<br>
如果又免费又好用，那你和商家其实是各取所需的双赢关系，也正是他们期望的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[模式复原]]></title>
        <id>https://hiies.cn/post/vs</id>
        <link href="https://hiies.cn/post/vs">
        </link>
        <updated>2019-06-17T08:03:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>1. 由于FCU 所选高度变化引起的复原</strong></p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://raw.githubusercontent.com/hiie/Pic/master/img/20190617150805.png" alt=""></figure>
<hr>
<p><strong>2. 由于NAV 方式失效（人工或自动）引起的复原</strong></p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://raw.githubusercontent.com/hiie/Pic/master/img/1560755351778.png" alt=""></figure>
<hr>
<p><strong>3. 当机组未执行FD 指令时的速度保护（AP 未接通）</strong></p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://raw.githubusercontent.com/hiie/Pic/master/img/20190617151004.png" alt=""></figure>
<hr>
<p><strong>4. 因V/S 过大的速度保护</strong></p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://raw.githubusercontent.com/hiie/Pic/master/img/20190617151215.png" alt=""></figure>
<hr>
<p><strong>5. 因目标V/S 过大的速度保护（TCAS 模式接通）</strong></p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://raw.githubusercontent.com/hiie/Pic/master/img/20190617151410.png" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A320电子舱通风的几种形态]]></title>
        <id>https://hiies.cn/post/vent</id>
        <link href="https://hiies.cn/post/vent">
        </link>
        <updated>2019-05-13T09:48:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  电子舱通风形态是一个非常复杂的问题，原因有这么几个：1. 本身系统复杂，活门很多；2. 送风扇和排风扇按钮与风扇工作与否之间并不是一一对应的逻辑，而是牵扯到了其他活门，人机界面非常不直观；3. FCOM里的说明和解释没有涉及到原因，而且法国人的逻辑原因导致哪些话说的非常难以理解。下面，我试着用一种深入浅出的一步步推演的方式来介绍这部分的内容。</p>
<p>  还是那句话，要想了解一个系统，首先要了解它是做什么的，根据最基本的需求构建出一个最简单的结构，然后一点点往上添加部件，了解各个部件的逻辑和作用，逐渐形成一个整体，这样才能从最直观的方式记忆这个系统。那么，就电子舱通风而言，基本需求很简单，就是用风吹电子设备，带走热量。那首先我们构建一个最基本的结构来实现吹风的效果。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741036770.jpg" alt=""></figure>
<p>  上图就是最基本的结构，两个风扇，两个活门，从外界抽风到电子设备，再排出去。这基本上就是开路形态的结构了，只是还要加上一部分从驾驶舱顶板吸入空调空气（用与冷却顶板、跳开关面板和系统控制面板）。那让我们把它加上去，看看完整的开路结构是什么样子：</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741041619.jpg" alt=""></figure>
<p>  那开路形态在什么时候用呢，在地面天气比较热的时候。为什么是在地面，因为在空中开了就是释压了啊，进气扇根本抽不进外界空气的，气都往外跑了。那为什么是天气热的时候呢，很简单，你在家天气冷的时候可以不开窗户，热的时候不开窗户那还不得闷死么。</p>
<p>  理解了开路形态的逻辑，那闭路形态就很容易能想到了，反过来嘛，也就是天气不热的时候，还有空中的时候。既然不能通过外界空气来冷却电子设备，那就要想别的办法。空客还是很聪明的，设计了一个叫做蒙皮热交换器的东西。外界比较凉快，那跟外界接触的蒙皮就就比较凉快，那么让内部空气贴着蒙皮走一圈就能够被冷却。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741063534.jpg" alt=""></figure>
<p>  此时的蒙皮进气活门和排气活门都是关闭的。但空客又考虑到如果热交换器效率不行，冷却不下来怎么办呢？于是又增加了旁通部分。</p>
<p>  这里要说明一件事情，电子舱通风并不是从一个口把风吹进整个电子舱再从一个口排出去，而是一个管子进来然后分成很多管子通向每一个设备，然后从每个设备出来合并成一个管子排出去。可以理解为每个设备都是被盒子包裹起来的。这些盒子以外剩余的空间还是很大的，工程师都是可以进去做维修的。</p>
<p>  那么整个电子舱除了这些盒子里面有通风，剩余的空间也是有空气的，而且一般来说，这些地方因为没有发热设备，温度比盒子里的要低。所以，这就提供了一种旁通的方式，可以将热空气通过货舱底部排走，再从剩余空间抽取温度相对较低的空气进入通风管道，从而增加了蒙皮热交换器的效率。所以，完整的闭路形态是包括了蒙皮热交换器和旁通部分的形态：</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741100897.jpg" alt=""></figure>
<p>  上图中，中间的AVIONICS EQPT就是被盒子包裹着的电子设备，而旁通部分的AVIONIC BAY则是电子舱里盒子以外的剩余空间。</p>
<p>  而如果在空中，闭路形态还不能满足冷却的需求该怎么办呢？既然不能通过打开蒙皮进气活门来增加进气（会释压从而逆流），那就只能增加热空气的排出了。但毕竟外界气压太低，所以设计了将蒙皮出口活门打开一半（其实是打开活门中间的一个小翻门）的中间形态，用于在空中温度较高时候的电子舱通风：</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741113506.jpg" alt=""></figure>
<p>  总结一下，正常的构型就是开路、闭路、中间这三种。那具体什么时候会改变构型呢？法国人的诡异逻辑再次出现了，什么高于/低于临界值，地面和空中不同，在温度上升或下降时还不一样，说得很复杂。其实原则就两个，一是形态选择的原则。如果蒙皮热交换器能够满足冷却要求，也就是说外界温度比较低，就用它来冷却，这时候就是闭路状态。如果满足不了，就直接用外界空气来冷却，这就是开路状态。中间形态就是将一部分在交换器中循环的空气排出，这就会从电子舱里引入更多的空气以满足温度要求。二是临界温度的原则，就是春捂秋冻，温度上升的时候到高一点的临界温度再转换，温度下降的时候到低一点的临界温度再转换。 至于设计原因，是为了防止如果只有一个临界温度，当外界温度在临界值上下波动时，活门时开时关不稳定，易损坏。</p>
<p>  说完正常构型再来看非正常构型。FCOM里只说了当送风扇和排风扇被超控后，通风系统会处于一种闭路状态，然后什么风扇工作什么不工作，但却没有说明为什么要超控，什么时候会跳出警告。如果不理解原因，就无法理解这两个按钮对应的构型。</p>
<p>  从AMM中可以看到，整个通风系统里，有3个压力传感器（压力开关），2个温度传感器，1个烟雾探测器：</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741130808.jpg" alt=""></figure>
<p>  所以不正常情况就有三类：低压、超温、烟雾。至于为什么没有超压，这个我也不知道，可能电子舱的结构和风扇的功率不可能造成超压吧。总的原理是，当探测器探测到低压或超温时，通风系统会要求超控送风扇或排风扇，进入闭路形态，关闭旁通活门，并且引入一个新的空气来源：从空调管道。这是为了让尽量多的空气在闭路中循环，以提高压力或降低温度。</p>
<p>  那为什么有时候要超控送风扇，有时候要超控排风扇呢，导致的构型有区别么？这个原因在FCOM里没有说，在AMM里找得到。压力传感器在电子设备上游有2个，下游有1个。如果是上游传感器探测到低压，“VENT BLOWER FAULT”警告出现，要求超控送风扇。此时，除了造成上述闭路构型外，送风扇停转，排风扇继续转动，这是因为在上游低压的情况下，空调管道的压力是大于送风扇处的，那么送风扇与空调管道的单向活门就会关闭，所以送风扇转不转根本没有意义。直到整个管道内的压力达到与空调管道的相同时，单向活门才会重新打开。而如果是下游压力低，“VENT EXTRACT FAULT”警告出现，要求超控排风扇，此时上游这个单向活门不会收影响，所以送风扇可以继续转。</p>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741138912.jpg" alt=""></figure>
<p>  如果是温度传感器探测到高温，与上游的压力传感器探测到低压情况相同，都要求超控送风扇。因为都是在上游，都是需要从空调引入空气，当然，这里更需要的是空调引气的低温吧。</p>
<p>  至于烟雾情况，为了尽量减小影响范围以及快速排烟，系统直接从空调管道引气，冷却电子设备后从蒙皮出口活门排除机外。考虑到空中外界压力低的问题，蒙皮排气活门只是部分打开。此时系统会要求超控两个风扇。送风扇上游已经没有空气了，所以它也没有必要转了，而排风扇可以帮助尽快排烟，所以继续转。</p>
<p>  所以实际上超控送风扇、超控排风扇和两个都超控对应的是三种逻辑，而不是直接对应某个部件：</p>
<figure data-type="image" tabindex="8"><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741439785.png" alt=""></figure>
<p>  AMM中的示意图：</p>
<figure data-type="image" tabindex="9"><img src="https://hiies.cn/post-images/1557741453526.jpg" alt=""></figure>
<p align="right">From 3U-TEAM-7UP （川航飞行七中队）</p> ]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[座位01号乘客的流水账]]></title>
        <id>https://hiies.cn/post/spe01</id>
        <link href="https://hiies.cn/post/spe01">
        </link>
        <updated>2019-05-13T09:43:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  现在车里一半的人睡着了，另一半的一半在努力睡着……而另一半的一半像我一样在玩手机… 一群相等模样的年轻人包围着我，不过晚点他们也像后面的老年人一样昏昏沉沉… 出人意料的安静啊 耳机里这个音乐不是叙事的，而是在描绘一个送别的画面… 这应该是民谣的吧…有吉他，有女主角，但似乎又能感觉到画面里&quot;玻璃&quot;的存在<br>
  我想到长亭外的某个阴天下午 等等，为什么不是九鼎公园呢？ 现在才听的是《送别》，心里想的是其实也没去过几个城市 在某些鸡汤文章里，这几条信息已足够讽刺地拼凑出一个竭尽全力将自己风格化的坐在绿皮火车硬座的经济型客户了<br>
  虽说这样的经济型乘客稀松平常，但是…保持这种费劲的叙事，是一种潜在的社会潜规则:你得有保持一定程度的…复杂的自觉性。 脑阔疼脑阔疼，加之外力造成的脑补震荡，脑阔想是要抱着脑仁私奔了，庸人自扰了，大概是想凑点字数<br>
  但我也不能假装这个念头从没出现过…毕竟就这个呲溜的冒出来了 oK，这个念头让我有了真正的睡意…… 妈的，怎么到站了？一路上没上高速走走停停的竟然冷不丁的到了<br>
  好吧，集结在尾部的伞兵开始检查各自的包裹了 我可以开始焦虑怎么去找你了</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[过渡高度TA和过渡高度层TL]]></title>
        <id>https://hiies.cn/post/TA-TL</id>
        <link href="https://hiies.cn/post/TA-TL">
        </link>
        <updated>2019-05-13T03:57:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  过渡高度和过渡高度层简单的讲，就是飞机在起飞和进近过程中高度（表）基准值转换的一个空间。这个过渡空间分成上下两个面，离地面近的这个面（下面）我们叫做“过渡高度”；离地面远的面（上面）我们叫做“过渡高度层”；过渡高度和过渡高度层之间，我们叫“过渡夹层”。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://hiies.cn/post-images/1557719898573.jpg" alt=""></figure>
<p>  我们知道，为了让所有巡航的飞机有一样的零点高度，我们会把高度表设置为标准气压，就是1013.2百帕或者29.92英寸汞柱，所有的飞行高度以QNE为基准面。而在飞机起降过程中，我们的高度表使用的是修正海压高QNH。所以，飞机起飞离场加入航线或脱离航线进场着陆，就需要进行修正海压高与标准气压高间的转换，即进行基准气压面的调整。为了统一转换的时间，所以设定了过渡高度和过渡高度层：过渡高度TA（Transition Altitude）是以修正海压QNH为基准面在机场区域内划定的一个气压高度，在这个高度（含）以下，所有飞机按修正海压高飞行。 过渡高度层TL（Transition Level）是在过渡高度以上可以利用的最低飞行高度层（以QNE为基准面的飞行高度），在这个高度（含）以上，所有飞机按标准气压高飞行。过渡夹层（Transition Layer）是指过渡高与过渡高度层之间的空间（即垂直间隔），它随修正海压的变化而变化，但在任何情况下必须在300~600米。</p>
<p>  在了解了过渡高度和过渡高度层的定义后，我们来看高度表基准值转换的时机：<br>
  1）起飞离场。当飞机起飞前，我们从标准仪表离场图、收到的情报通播或管制员会告诉飞行员本场的修正海压和过渡高度。（一般过渡高度是3000米）。起飞以后，当飞机上升到修正海压3000米（QNH3000米）的时候，我们开始转换基准，将QNH调整到1013，即QNE，然后继续爬升至批准的或预定的航线高度。<br>
  2）进场着陆。进近前可以从航图、情报通播以及管制员那里得到目的地机场的修正海压以及过渡高度层（一般过渡高度层是3600米），当飞机下降到高度标压3600米（QNE3600米）的时候，我们开始转换基准，将QNE调整到得到的本场修正海压，然后再按照调整后高度表的读数下降至管制员告知的修正海压高度，继续进近。 上面的两点是最简单、易懂的转换，事实上，使用机场QNH区域有一个水平边界，有些机场使用的是以本场的VOR台为中心，选定一个半径，画一个圆，在这个范围内使用机场QNH。还有些机场是在本场附近选择一些地理坐标点，将这些坐标点连接起来所围成的一个区域内，使用QNH。这就是我将要说的第三种高度基准值转换：<br>
  3）当飞机的飞行高度低于标压3600米（QNE3600米），在进入某机场QNH区域水平边界的时候，要将飞机的高度表基准值由正在使用的QNE调整到该机场当时的QNH，然后根据机场进近/塔台的指定修正海压高度通过机场区域，在出水平区域的边界时，再将正在使用的QNH调整到1013.2百帕继续标压高度飞行。<br>
<img src="https://hiies.cn/post-images/1557719905666.jpg" alt=""></p>
<p align="right">mol1995</p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[COSMOS]]></title>
        <id>https://hiies.cn/post/cosmos</id>
        <link href="https://hiies.cn/post/cosmos">
        </link>
        <updated>2019-05-11T05:08:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>  我们是一个善于学习和把握规律的文明，这世界总循着各种规律，周而复始。但我们也许终将无法触及最长周期的两端，或许即使想象力能够超越光速，超越任何已知事物的想象力，也终究无法越过未知事物的产生，存在，消亡……<br>
脑子是个好东西……向那些没有迷茫并沉沦在有限事物里的大脑们致敬</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello World]]></title>
        <id>https://hiies.cn/post/hello-world</id>
        <link href="https://hiies.cn/post/hello-world">
        </link>
        <updated>2019-05-10T04:46:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://hiies.cn/post-images/1557463570227.jpg" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
</feed>